checkop test fonctionne

src/Lustre/Denot/CheckOpCc.v
@@ -13,6 +13,7 @@ Proof.
 Qed.
 
 (* Définition concrète de check_unop *)
+(* FIXME: devrait toujours fonctionner !! *)
 
 Definition check_unop (op : unop) (ty : type) : bool :=
   match op, ty with
@@ -213,7 +214,8 @@ Proof.
   all: inv Hv; inv Hv0; simpl in *; auto.
 Qed.
 
-Definition check_binop_any (op : binop) : bool :=
+(* FIXME: changer la signature de cette fonction car elle se fout des types *)
+Definition check_binop_any (op : binop) (ty1 ty2 : type) : bool :=
   match op with
   | Cop.Odiv => false
   | Cop.Omod => false
@@ -223,8 +225,8 @@ Definition check_binop_any (op : binop) : bool :=
   end.
 
 Lemma sem_binary_operation_ok :
-  forall env op v1 t1 v2 t2 t3 m,
-    check_binop_any op = true ->
+  forall env op v1 t1 v2 t2 t3 m tyy,
+    check_binop_any op tyy tyy = true ->
     Ctyping.type_binop op t1 t2 = Errors.OK t3 ->
     okty t1 ->
     okty t2 ->
@@ -273,54 +275,40 @@ Proof.
     all: cbn in Hop; try congruence.
     all: split; intros; congruence.
   }
-  3:{ (* Oand *)
-    unfold Cop.sem_and.
-    apply sem_binarith_ok'; auto.
-    inv Ht1; inv Ht2; simpl in *.
-    all: cases_eqn HH; subst.
-    all: cbn in Hop; try congruence.
-    all: split; intros; congruence.
-  }
-  - (* Osub *)
+(*   3:{ unfold Cop.sem_mul. *)
+(*       eapply sem_binarith_ok; intros; eauto; try congruence. *)
+(*       exists Cop.Omul. *)
+(*       exists t3. *)
+(*       now simpl. } *)
+(*   - unfold Cop.sem_add. *)
+(*     cases. *)
+(*     5:{ eapply sem_binarith_ok; intros; eauto; try congruence. *)
+(*         exists Cop.Oadd, t3. simpl. inv H0.  cases.  *)
+(*   all: cases_eqn HH; subst. inv H0. *)
+(*   destruct op eqn:Hop; simpl in *; try congruence. *)
+(*   - unfold Cop.sem_add. *)
+(*     cases. *)
+(*     5:{ eapply sem_binarith_ok; intros; eauto; try congruence. *)
+(*         exists op.   *)
+(* Qed.int *)
+Admitted.
 
-
-  3:{ unfold Cop.sem_mul.
-      eapply sem_binarith_ok; intros; eauto; try congruence.
-      exists Cop.Omul.
-      exists t3.
-      now simpl. }
-  
-  - unfold Cop.sem_add.
-    cases.
-    5:{ eapply sem_binarith_ok; intros; eauto; try congruence.
-        exists Cop.Oadd, t3. simpl. inv H0.  cases. 
-  all: cases_eqn HH; subst. inv H0.
-  destruct op eqn:Hop; simpl in *; try congruence.
-  - unfold Cop.sem_add.
-    cases.
-    5:{ eapply sem_binarith_ok; intros; eauto; try congruence.
-        exists op.  
-Qed.int
-
-
-
-  forall sem_int sem_long sem_float sem_single v1 t1 v2 t2 m,
-  (forall sg n1 n2, sem_int sg n1 n2 <> None) ->
-  (forall sg n1 n2, sem_long sg n1 n2 <> None) ->
-  (forall n1 n2, sem_float n1 n2 <> None) ->
-  (forall n1 n2, sem_single n1 n2 <> None) ->
-  okty t1 ->
-  okty t2 ->
-  Ctyping.wt_val v1 t1 ->
-  Ctyping.wt_val v2 t2 ->
-  okval v1 ->
-  okval v2 ->
-  (exists op t3, Ctyping.type_binop op t1 t2 = Errors.OK t3) ->
-  Cop.sem_binarith sem_int sem_long sem_float sem_single v1 t1 v2 t2 m <> None.
-Proof.
-  intros * Hint Hlong Hfloat Hsingle Ht1 Ht2 Hv1 Hv2 Ok1 Ok2 (op & t3 & Hty).
-  unfold Cop.sem_binarith.
-
+(*   forall sem_int sem_long sem_float sem_single v1 t1 v2 t2 m, *)
+(*   (forall sg n1 n2, sem_int sg n1 n2 <> None) -> *)
+(*   (forall sg n1 n2, sem_long sg n1 n2 <> None) -> *)
+(*   (forall n1 n2, sem_float n1 n2 <> None) -> *)
+(*   (forall n1 n2, sem_single n1 n2 <> None) -> *)
+(*   okty t1 -> *)
+(*   okty t2 -> *)
+(*   Ctyping.wt_val v1 t1 -> *)
+(*   Ctyping.wt_val v2 t2 -> *)
+(*   okval v1 -> *)
+(*   okval v2 -> *)
+(*   (exists op t3, Ctyping.type_binop op t1 t2 = Errors.OK t3) -> *)
+(*   Cop.sem_binarith sem_int sem_long sem_float sem_single v1 t1 v2 t2 m <> None. *)
+(* Proof. *)
+(*   intros * Hint Hlong Hfloat Hsingle Ht1 Ht2 Hv1 Hv2 Ok1 Ok2 (op & t3 & Hty). *)
+(*   unfold Cop.sem_binarith. *)
 
 
 Definition okvalue (v : value) : Prop :=
@@ -329,74 +317,68 @@ Definition okvalue (v : value) : Prop :=
   | Venum _ => True
   end.
 
-Theorem check_binop_any_correct :
-  forall op,
-    check_binop_any op = true ->
-  forall ty1 ty2,
-    type_binop op ty1 ty2 <> None ->
-  forall v1 v2,
-    wt_value v1 ty1 ->
-    wt_value v2 ty2 ->
-    okvalue v1 ->
-    okvalue v2 ->
-    sem_binop op v1 ty1 v2 ty2 <> None.
-Proof.
-  intros ? Hop ?? Hty ?? Hv1 Hv2 Ok1 Ok2.
-  unfold sem_binop.
-  cases_eqn HH; subst; simpl in *; try congruence.
-  all: cases_eqn HH; subst; try congruence.
-  all: inv Hv1; inv Hv2.
-  6-17: repeat rewrite ?Bool.andb_true_iff, ?Bool.andb_false_iff in *.
-  6-17: (firstorder; congruence).
-  2: admit.
-  all: unfold option_map; cases_eqn HH; try congruence.
-  
+(* Theorem check_binop_any_correct : *)
+(*   forall op, *)
+(*     check_binop_any op = true -> *)
+(*   forall ty1 ty2, *)
+(*     type_binop op ty1 ty2 <> None -> *)
+(*   forall v1 v2, *)
+(*     wt_value v1 ty1 -> *)
+(*     wt_value v2 ty2 -> *)
+(*     okvalue v1 -> *)
+(*     okvalue v2 -> *)
+(*     sem_binop op v1 ty1 v2 ty2 <> None. *)
+(* Proof. *)
+(*   intros ? Hop ?? Hty ?? Hv1 Hv2 Ok1 Ok2. *)
+(*   unfold sem_binop. *)
+(*   cases_eqn HH; subst; simpl in *; try congruence. *)
+(*   all: cases_eqn HH; subst; try congruence. *)
+(*   all: inv Hv1; inv Hv2. *)
+(*   6-17: repeat rewrite ?Bool.andb_true_iff, ?Bool.andb_false_iff in *. *)
+(*   6-17: (firstorder; congruence). *)
+(*   2: admit. *)
+(*   all: unfold option_map; cases_eqn HH; try congruence. *)
+(* Qed. *)
 
-Qed.
+Module OLDCHECK.
 
-
-(* Définition concrète de check_binop_any *)
+  (* Définition concrète de check_binop_any *)
 Definition check_binop_any (op : binop) (ty1 ty2 : type) : bool :=
   match op, ty1, ty2 with
-  | Cop.Oadd, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 =>
-      match Cop.classify_add (cltype ty1) (cltype ty2) with
-      | Cop.add_default => 
-      | _ => true
-      end
-      (* | Cop.Oadd, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 => *)
-  (*     match Cop.classify_add (cltype ty1) (cltype ty2) with Cop.add_default => false | _ => true end *)
-  (* | Cop.Osub, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 => *)
-  (*     match Cop.classify_sub (cltype ty1) (cltype ty2) with Cop.sub_default => false | _ => true end *)
-  (* (* (* mul général semble impossible ? à cause d'un cast_float_int qui peut échouer selon une valeur *) *) *)
-  (* | Cop.Omul, Tprimitive (Tint _ _ | Tlong  _), Tprimitive (Tint _ _ | Tlong _) => *)
-  (*     true *)
-  (* | Cop.Omul, Tprimitive (Tfloat _), Tprimitive (Tfloat _) => *)
-  (*     true *)
-  (* | Cop.Odiv, Tprimitive (Tfloat _), Tprimitive (Tfloat _) => *)
-  (*     true *)
-  (* (* idem : impossible *) *)
-  (* | Cop.Odiv, _, _ => *)
-  (*     false *)
-  (* (* idem : impossible *) *)
-  (* | Cop.Omod, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 => *)
-  (*     false *)
-  (* (* | Oand : binary_operation             (**r bitwise and ([&]) *) *) *)
-  (* (* | Oor : binary_operation              (**r bitwise or ([|]) *) *) *)
-  (* (* | Oxor : binary_operation             (**r bitwise xor ([^]) *) *) *)
-  (* (* | Oshl : binary_operation             (**r left shift ([<<]) *) *) *)
-  (* (* | Oshr : binary_operation             (**r right shift ([>>]) *) *) *)
-  (* | Cop.Oeq, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 => *)
-  (*     match Cop.classify_cmp (cltype ty1) (cltype ty2) with Cop.cmp_default => false | _ => true end *)
-  (* | Cop.One, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 => *)
-  (*     match Cop.classify_cmp (cltype ty1) (cltype ty2) with Cop.cmp_default => false | _ => true end *)
-  (* | Cop.Olt, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 => *)
-  (*     match Cop.classify_cmp (cltype ty1) (cltype ty2) with Cop.cmp_default => false | _ => true end *)
-  (* | Cop.Ogt, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 => *)
-  (*     match Cop.classify_cmp (cltype ty1) (cltype ty2) with Cop.cmp_default => false | _ => true end *)
-  (* | Cop.Ole, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 => *)
-  (*     match Cop.classify_cmp (cltype ty1) (cltype ty2) with Cop.cmp_default => false | _ => true end *)
-  (* | Cop.Oge, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 => *)
-  (*     match Cop.classify_cmp (cltype ty1) (cltype ty2) with Cop.cmp_default => false | _ => true end *)
+      | Cop.Oadd, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 =>
+      match Cop.classify_add (cltype ty1) (cltype ty2) with Cop.add_default => false | _ => true end
+  | Cop.Osub, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 =>
+      match Cop.classify_sub (cltype ty1) (cltype ty2) with Cop.sub_default => false | _ => true end
+  (* (* mul général semble impossible ? à cause d'un cast_float_int qui peut échouer selon une valeur *) *)
+  | Cop.Omul, Tprimitive (Tint _ _ | Tlong  _), Tprimitive (Tint _ _ | Tlong _) =>
+      true
+  | Cop.Omul, Tprimitive (Tfloat _), Tprimitive (Tfloat _) =>
+      true
+  | Cop.Odiv, Tprimitive (Tfloat _), Tprimitive (Tfloat _) =>
+      true
+  (* idem : impossible *)
+  | Cop.Odiv, _, _ =>
+      false
+  (* idem : impossible *)
+  | Cop.Omod, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 =>
+      false
+  (* | Oand : binary_operation             (**r bitwise and ([&]) *) *)
+  (* | Oor : binary_operation              (**r bitwise or ([|]) *) *)
+  (* | Oxor : binary_operation             (**r bitwise xor ([^]) *) *)
+  (* | Oshl : binary_operation             (**r left shift ([<<]) *) *)
+  (* | Oshr : binary_operation             (**r right shift ([>>]) *) *)
+  | Cop.Oeq, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 =>
+      match Cop.classify_cmp (cltype ty1) (cltype ty2) with Cop.cmp_default => false | _ => true end
+  | Cop.One, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 =>
+      match Cop.classify_cmp (cltype ty1) (cltype ty2) with Cop.cmp_default => false | _ => true end
+  | Cop.Olt, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 =>
+      match Cop.classify_cmp (cltype ty1) (cltype ty2) with Cop.cmp_default => false | _ => true end
+  | Cop.Ogt, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 =>
+      match Cop.classify_cmp (cltype ty1) (cltype ty2) with Cop.cmp_default => false | _ => true end
+  | Cop.Ole, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 =>
+      match Cop.classify_cmp (cltype ty1) (cltype ty2) with Cop.cmp_default => false | _ => true end
+  | Cop.Oge, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 =>
+      match Cop.classify_cmp (cltype ty1) (cltype ty2) with Cop.cmp_default => false | _ => true end
   | _, _, _ => false
   end.
 
@@ -410,7 +392,7 @@ Theorem check_binop_any_correct :
 Proof.
   unfold check_binop_any, sem_binop, option_map.
   unfold Cop.sem_binary_operation.
-  intros * Hck v1 v2 Hwt1 Hwt2.
+  intros * hty Hck v1 v2 Hwt1 Hwt2.
   destruct op; try congruence.
   - (* Oadd *)
     revert Hck.
@@ -492,6 +474,7 @@ Proof.
     all: inv H1; inv H2; simpl in *; try congruence; cases.
 Qed.
 
+End OLDCHECK.
 
 (* Définition concrète de check_binop_val (v2 = valeur du membre droit) *)
 Definition check_binop_val (op : binop) (ty1 : type) (v2 : value) (ty2 : type) : bool :=
